1,8.	–Mikea ayebisi sikawa ’te mpasi eye ekwelaki Samaria ekokwela mpe Yuda. Babebisaki Samaria o 721. Na nsima banguna bakotelaki Yuda mbala mingi. Tokoki koyeba te makambo nini Mikea ayebisi awa, ata atangi nko­mbo ya bingumba bisusu.
	–Ba-Israel bayebaki ndeke iye inene malamu, mpe bakamwaki na yango mpo ya bolai bwa yango mpe mapapu makuse maye mapekisi yango kopi­mbwa ; kasi ikoki kotambola mbangu mpenza ; o nzoto izali na nsala kitoko mingi, kasi mitó mya yango mizangi nsala ; bogangi bwa yango bozali lokola boleli. O Yob 39,13-18 balakisi ya­ngo malamu.
2,1.	Lokola Amos, Ozea na Izaya, pro­feta oyo afundi baye banso bako­lukaka kokoma na nkita mingi na bo­nyo­koli bato bake. Nzambe akani kotu­mbola bango, lokola bango bakokanaka kosala mabe ma bango.
2,6.	O kati ya bato bayoki Mikea, baike baboyi kondima mateya ma ye : Ndenge nini okoki kosangela ’te Nza­mbe akotindela biso makambo ma mpa­si ? Akoki nde kokoma monguna wa ekolo eye ye moko aponi ? Mikea ayanoli bango : Bozali banguna ba ekolo ya ye, mpo bokonyokoloko bato ba ye ; Nzambe akoki kondima makambo ma bino te.
2,12.	Nzambe akobikisa baye bakotikala, baye bakokufa na mompanga te mpe bakokende o boombo te. Profeta akundoleli bato ’te bakoki kobongola mitema ata nsima ya etumbu eye eko­kwela bango. Mbele maloba maye makomami na Mikea te, kasi na moto mosusu nsima ya ye, nsima ya boombo o Babilon.
3,5.	Mikea amoni mabe te ’te bato bazalaki kopesa baprofeta makabo nta­ngo bakendeki kotuna bango (1 Sam 9, 7-8 ; 1 Bak 14,3el). Apaleli bango mpo bazalaki kosakola na bosembo te, kasi engebene na makabo moto moko moko azalaki kopesa bango : boboto na bolamu na baye bayeli bango biloko mingi, makambo ma mpasi na bato basusu.
3,10.	Mikea akanisi awa bonzenga bwa ndako inene ya Yeruzalem te, kasi mpasi inso bato bake bayokaki mpo ya kotonga yango.
3,12.	Profeta ayebisi ’te Yeruzalem ekokoma mopotu mwa solo, leka mbala isusu babebisaki yango.
4,1.	Maloba maye makomami mpe o Iz 2,2-4 : toyebi te nani moto akomi mango liboso, Izaya to Mikea. Nsima ya bokaneli bato na bitumbu, baprofeta bazalaki mbala mingi kolakela bato makambo malamu ; balingi kolakisa bato bongo ’te bakoki kokima etumbu soko bandimi kobongola mitema, mpo Nzambe akolimbisa bango. Awa balobi mpe ’te bato ba bikolo bisusu base­ngeli kondima Nzambe wa solo.
4,14.	Mbele balakisi awa ndenge, o 701, Senekarib akei kobundisa Yeruzalem, kasi akoki kobotolo yango te (2 Bak 18,13el ; 19,35-36).
5,1.	Mikea amoni ndenge ba-Asur basambwisi mokonzi Ezekia (2 Bak 18,13-16) ; yango wana asakoli ’te Nza­mbe akobimisa mokonzi moko o kati ya bankoko ba Davidi o Beteleme ; ye akokomisa ekolo ya ye enene. Mikea amoni Mesiya oyo asangeli awa lokola moto monene. Kasi toyebi ’te Yezu Kristu, Mobikisi oyo balakeli akobotama o Beteleme (Mt 22,6), akoboya kokoma mokonzi wa ekolo, mpo boko­nzi bwa ye bozali bwa nse eye te (Yo 18,33-37).
5,2.	Mikea akanisi mama oyo akobota mokonzi oyo : tala Iz 7,4. Biso tokanisi bobele Santu Maria, mama wa Yezu.
6,1.	Lokola o 1,2, Nzambe abyangi ngomba inene na ike bo banzeneneke ; akundoleli bato ba ye malamu manso asalaki bango. Na nsima moto wa boyambi atuni Nzambe ndenge nini ase­ngeli kobongola motema, mpe mabo­nza nini asengeli kobonzela ye. Mikea ayanoli ye : Nzambe akosepelaka bobele na bato ba bosawa mpe ba bosembo.
6,10.	Lokola baprofeta liboso lya ye, Mikea apaleli bato mpo maye bazalaki kosala bato bake mazangi bosembo (Am 8,5 ; Oz 12,8).
6,16.	Profeta afundi bato banene mpo bakosalaka se lokola ba-Samaria o ntango ya bakonzi Omri (885-874) na Akab (874-853) mpe baye bakitani ba­ngo ; bango balingaki makambo ma lipombo mingi, ata bato ba bango baike bazalaki na mpasi.
7,4.	Babebi mingi mpenza, mpo ata bato balamu o kati ya bango balakisami awa lokola nzube ; moto abelemi na bango akozoka.
7,8.	–O nsuka ya buku eye tokoki kotanga maloba ma elikya : mpo bato bandimi mabe ma bango, Nzambe ako­lendisa bango : bifelo bya engumba bikotongama lisusu, ekolo ya bango eko­koma enene, mpe makasi ma ba­nguna makosila. Yango wana bato basengi Nza­­mbe ’te akoka kolakisa bango bolamu bwa ye lokola asalaki liboso, mpe bakumisi ye.
	–Monguna wa ngai : ezali bato ba bikolo bisusu, kasi liboso mpenza ba-Edom, mpo mbala mingi basepelaki ntango Sion esambwi (Ez 25,12-14 ; 35 ; Abd 10-15 ; Nz 137,7 ; Iz 34,5-8 ; ...).